車鏟行人路 輾斷少婦腿 經紀稱發雞盲 官：小朋友打機都識轉彎

車鏟行人路 輾斷少婦腿 經紀稱發雞盲
官：小朋友打機都識轉彎

被告陳曉昇被控一項危險駕駛導致他人身體受嚴重傷害罪。楊思雅攝

【本報訊】葵涌梨樹路去年3月發生恐怖交通意外，一輛黑色寶馬房車上斜時鏟上行人路，壓向抱着兩歲女兒的36歲少婦，當場輾斷她的左小腿，少婦右腳掌事後亦須切除。涉案司機昨認罪，求情辯稱因「發雞盲」而犯案。惟法官質疑被告有約10年駕駛經驗，又住在附近的梨木樹邨約20年，應熟悉路面情況，且案發彎位「小朋友打機揸Mario（孖寶賽車）都識轉」，不明為何他會撞上行人路。

記者：鄭語霆

任職地產經紀的29歲被告陳曉昇，昨在區院承認一項危險駕駛導致他人身體受嚴重傷害罪。辯方透露，陳的座駕及事主都有買保險。法官郭偉健聞言即指，事主意外後須留院接受治療，「個女失去媽媽照顧，呢啲嘢保險賠唔到」。辯方補充，陳已過世的胞姊曾因患癌而要截肢，他明白照顧病人是何等痛苦，亦自知責無旁貸。

相關新聞：堅強媽截肢 見愛女即笑

案發前20分鐘曾講電話

辯方求情時解釋，陳當時並非與人賽車、爭泊車位、胡亂切線或衝燈尾，行車速度亦不快，「佢自己都唔知點解咁發生」。惟郭官稱陳若右轉應不難，「扭少少軚就轉到」，認為他當時或正分心處理其他事，如講電話。控方則透露，陳於案發前約20分鐘講電話約13秒，事後亦曾打電話報警，但無紀錄顯示他曾在意外發生時上網或使用WhatsApp。郭官反駁指，即使如此亦不代表陳沒用手機，又斥：「車內發生咩事冇人睇到。最渣嘅司機都唔可能犯被告嘅錯。」

辯方大狀指，陳去年底起已放棄保釋，還柙過聖誕和農曆新年，以懲罰自己，希望法庭判處社會服務令。大狀又稱陳於意外後情緒低落，須向心理學家求診，又有不少傳媒及市民致電他，令他要換電話號碼，甚至有客人明言不要讓陳處理樓宇買賣。

郭官決定先索閱陳的背景及社會服務令報告、事主醫療報告，及事主女兒的心理報告，押後至4月15日判刑，但明言很可能判囚。陳沒申請保釋，還柙候判。

案情指，育有兩女的36歲女事主杜穎楠於去年3月19日早上約11時半抱着兩歲長女，在梨樹路設有交通管制燈的行人過路處候車時，被陳的座駕撞倒。陳在警方初步調查時承認犯案，其後被捕，警誡下保持緘默。控方庭上透露，陳曾因不遵照道路標記，被判罰款及須參加駕駛改進課程。

案件編號：DCCC884/18

上一則
上一則
發展粉嶺高球場爭議 行會今拍板

下一則
下一則
堅強媽截肢 見愛女即笑

AA9最好入到去比人爆菊

如果咁都社會服務令....就真係冇天理

Mario kart 8 D 可以唔轉

雖然覺得司機抵死
但係d官而家狗屎垃圾都可以做比喻
打機同渣真車比